(股神) 巴菲特：中國成為超級大國, 對美國不是壞事

巴菲特：大陸成為超級大國對美國不是壞事
2018-05-01 15:06聯合報 記者林宸誼╱即時報導

儘管中美正值貿易戰的緊張氣氛中，但美國股神巴菲特認為，中國大陸成長為一個超級大國對美國來說未必是壞事。「從現在往未來看50年，假設世界會出現兩種情況，一個情況是美國依然好於全世界的其他國家；另一種情況是每個國家都取得非凡的進步和成就，我相信第二種情況會更好。」巴菲特說：「我們應該歡迎一個更繁榮的世界，包括大陸的經濟增長和繁榮。」

第一財經日報報導，在年度股東大會召開前夕，巴菲特表示，大陸過去五六十年做出的成績完全是一個經濟奇跡。「是我完全沒有意料到，我只知道大陸已經找到了自己的秘笈，正如美國幾個世紀以前所做的一樣。」

考慮到大陸和美國的政治、經濟的基本情況不同，巴菲特指出，中美的做法是不一樣的，1978年大陸改革開放以來，以平均每年9.5%的GDP增速成長為世界第二大經濟體。過去5年，大陸的經濟增長有所放緩，但仍在去年達到6.9%的增長速度，遠遠高於美國2.3%的GDP增速。

巴菲特認為，大陸的增長還遠未結束，大陸目前經濟基礎要低於美國，所以從經濟增長的百分比上看，很長一段時間裡大陸都會高於美國。巴菲特指出，大陸經濟會有一個很好的未來，美國也是。

英國智庫經濟與商業研究中心（CEBR）的研究報告，到2032年，大陸可能會超過美國成為世界第一大經濟體。不過，巴菲特認為大陸需要比這更長的時間追上美國。

「大陸還有很長的路要走。」巴菲特表示，畢竟大陸的人口幾乎是美國的四倍，「大陸最需要做到的事情是，必須釋放自己的人口潛力。」

巴菲特也從大陸的經濟騰飛中收穫頗豐。2008年，巴菲特以2.32億美元投資了大陸汽車企業比亞迪，現在這筆持股已經價值21億美元，巴菲特將這個投資歸功於自己的老搭檔芒格，比亞迪是巴菲特投資的第一家中國公司。

巴菲特指出，當你擁有超過一千億美元的時候，會需要尋求更大的市場，市場太小將不夠這麼多資本發揮效果。「我們當然希望做出明智的投資。顯然，更大且處於增長中的經濟體才有這樣的潛力。」

巴菲特：中國又贏

巴菲特：我既荷包又贏

中國人均gdp只有美國七分之一
根本西方國家吹咩大國論就係捧殺

你畀個食人族國度繁盛遲下就冇晒人權道德

中國要走向大國之路仲有好長條路走

落入咗路易斯拐點啦
人口紅利一早摸頂

金融佬: 人權道德關我撚事

佢當年就係因為道德問題先要沽中石油